其實邊隻online game先係最多8,90後既童年回憶?

見到童話執粒 有感而發

小弟就玩過巨商 亂 天外, 後期啲會玩墨香, 以前會覺得點解隻隻game都有咁多人玩, 感覺上好似全港既學生都有玩先會隻隻都咁hit

仲有我冇玩過但好多人有回憶既彩虹? 石器? 天堂?

仲有另類啲既aoc, 信長, heat project, lfo, 跑

究竟邊隻先係當年最受歡迎既online game?

跑？

ro

龍族

魔力

跑
勁舞
夢歷
Cso

彩虹冒險
星夢

呢個係00後

跑同勁舞

古龍

吓

彩險
heat project
墨香

SD高達

有無人有玩過古龍 ?
btw 童話玩到年幾前仲有玩...

金庸古龍石器魔力彩虹亂

事實00後先玩

神領

龍族 + 1

金庸群俠傳OL

RO
石器
龍族
魔力
吞食天地

再上一代就UO, 金庸群俠傳

我98玩過晒

金庸古龍魔力石器龍族ro天外童話

金庸群俠傳 龍族 天堂

頭兩隻玩既online game係小學時期魔力同石器
童話沒記錯好似係我中一定中二先出

古龍群俠傳

金庸 古龍

石器
金庸
天堂

仲有runescape
細個查住字典玩

講緊8，90後
呢堆接近00既game點會係最多人回憶呀

cs
童話
巨商
魔力寶貝
石器時代
吞食天地
heat project
亂
勁舞團

笑死
CS就緊係1.5 1.6

00後唔係lol個埋咩

無錯 小學雞先玩

冇人講 GKK
萬王之王1

跑
吞食2
cso

3大最多人玩過既online game

94 第一隻online係小4玩既龍族
之後成個小學至初中生涯都係彩虹<-->巨商兩邊玩黎玩去
之後就信長

uo

對我嚟講係魔力
玩咁多game之中最鍾意佢嘅職業系統
好鍾意玩封印師同生産系

信長，天外，亂，勁舞

彩虹冒險
勁舞
巨商
墨香
海盜王

RO 魔力 巨商 天堂
90-93必定經歷過

屌 記得我初中去買點數 成日撞到d女仔買好似叫戀愛盒子既點數 果個年紀自己仲未識發情 好撚後悔呀

98同00有乜分別

魔獸世界

老d既 樂園 uo
中階 天堂 龍族 網三 金庸 古龍 ro
年輕 古惑仔 ..... 唔記得

睇你點定義online game呢個字眼

用最多人接受既定義 信長 aoc果類應該唔算係

最多人既回憶 又要拉埋80後
一定係巨商 沒有之一

Rainbow Six 紅色警戒 世紀帝國

98打後果堆叫自己做90後
人唔笑狗都吠

彩虹冒險

FEZ

勁舞

吞食天地二

利申：仲玩緊

古龍
古惑仔
神州

好多都玩過係呢D最有感覺

魔獸

忍豆風雲2

好難講架啵...
果陣咁多ONLINE GAME 咁多好野玩

而家果啲
前排我同班friends想話搵返隻online game 玩下
點知冇隻揀得落手

diablo2
當年直情有人打到猝死

仲未有人講少林傳奇

我95 跑係小五六玩
勁舞應該小五六左右都hit
夢歷冇玩過 但印象中係中學時期出
cso係中三四玩

8 9十後經典olg應該係彩虹 巨商 石器 魔力啦
呢4隻走唔甩
亂 墨香 應該90後經典

巨商

依家無啦 玩都玩唔長 生活迫人
香港人岩玩手機Game就真

上面講錯 rpg先岩
olg太大範圍 好撚多
信長 cs1.6 diablo

夢想世界
拿拿林
彩虹
SD高達
勁舞

Heat project
旺角田園
故宮寫爆中山像
雲嶺玩狙
沙蹟入bug

當年打團 打到好似返工咁 準時7-11

第一隻玩既係 金庸 之後就石器 >魔力 彩虹 RO 巨商 童話 勁舞團 亂

到依家仲會間唔中玩下既係金庸 魔力 RO

依加都係 放工食個飯又要返工

彩虹冒險 星耀空鳴 基拉仔

漏左講 sd高達又係經典
未出自由個陣好好玩 劍突 the-o

98 99唔叫90後叫咩

呢隻唔係無哂平衡，其實幾好玩

掛住我架 cu 渣古

彩虹冒險 真正90後既童年回憶

卡巴拉島
飄流幻境
戀愛盒子

細個部機廢 玩雪嶺會無霧 a山射b塔

雖然係但唔知點解分野好似好大

連登大冒險 真正00後既童年回憶

我去到中4開始無玩 因為要讀書 到出黎做野後想玩返 又無呢個精神同動力 返工真係好攰

same 仲有墨香

點解可以咁有精力
攰到開完game行兩個圈已經想瞓

石器 我8歲玩...到真係懂事知道應該點經營果時已經沒落

依家玩緊回憶石器 ， 覺得果時有遺憾既巴打下一齊玩啦

ro
魔力寶貝
寵物王
巨商

記得會考study leave溫書溫到夜晚就同friend打團

heat project

無人講天龍八部

80後
唔係石器 就魔力架啦

希望 玩私服打大陸仔 正服打台狗
高lv晚晚開大片
試過幾次由幾個人小打小鬧 變左幾個團幾十人群揪

第一隻係寵物王
個時有人係學校門口派遊戲包
之後就開始玩online

天外

勁舞團

古龍
掛機沖涼唔記得問npc 比人格, 跌晒啲裝

星夢。。。

希望online都唔識叫咩90後 ，cs1.5,1.6, halflife, 天外巨商古龍天堂魔獸呢d係基本。

傻撚左？
大把90後玩

ＲＯ
童話

我80頭
萬王1 龍族 炸彈人 古惑仔 天龍

機戰
Heat project
勁舞
拿拿林
巨商

曙光1同2

個陣有課月卡，返學既時候自己打怪

有冇人玩過戀愛盒子

離一離題

Aoc 好正
雖然唔係online game

小四 已經玩緊 RSC 當年聖誕執Christmas Cracker

墨香

如果有番港澳彩虹 我會課金

少林、真少林
仲有一堆夢之XX

企定定狂禁金鐘吐納何首烏

後期升LV D 經變態到

有無人玩過海盗王

小四開始玩跑online 小五轉左玩天龍八部玩到中二之後都冇online game……
眨下眼就已經十幾年啦

嗰陣reset ladder，我同2個朋友衝ladder有口氣煲咗26個鐘。。。

CSO都拎出黎講

aoc我以前都成日同台仔打 新彩網 ,再之前仲有個網 唔記得咩名
一般場 兵堡 馬堡 6人8人英雄堡 三國 爭堡 弓堡 村逃 運動會 好多好撚正

以前有個pokemon online 既web game
唔記得咗叫咩。
係用mouse逐格禁住嚟行，
可以同人交換pokemon。

寵物王都無人講

淨係玩過魔力寶貝
真係好好玩 童年回憶

最早期玩純文字版RPG,要打command黎控制
行地圖要記上下左右黎行
英文既有隻叫Dragon realm, 中文有倚天屠龍記
之後初中玩UO
預科玩diablo 1
美好既回憶

Heat project 跑 三小俠

WoW算唔算 最近AFK左等新版本

以前跑同勁舞呢D
一直比人當係ON9仔MK仔先玩
唔經唔覺依家已經上左神枱

點睇都係魔獸世界 D2啦
或者講下AION 天堂 龍族 魔力 RO之類
點會話係呢D垃圾GAME

勁舞都可接受嘅，06,07年要班4,5歲細佬上網做mk咩

我92玩過石器時代,彩虹冒險,heat project,墨香,3.7d,11.2b

我覺得heat project/墨香算對80,90後經典，你講返啲術語 "210", "不小心用刀", "鄭州開紅" 都會有人記得 (好似係)

童話
百變
Cso
勁舞

跑online十年前係高登仔眼中係小學雞game
細路先玩

石器時代
龍族
魔力寶貝
天堂2
World of Warcraft

我就係
彩虹
巨商
童話
希望
楓之谷
瑪奇

依家上左神枱啦

玩過
RO
石器
天外
巨商
天翼之鍊
古惑仔

最正天翼之鍊

咁撚多人講跑，個陣明明個個笑隻game on撚鳩

巴打97當90後
人唔笑狗都吠
編輯

點解無人提水滸歷險...
水滸
少林
童話
我中小學所有零用錢投放哂呢三隻遊戲到

天外、神領

天外成日要掛機掘野，俾屋企人屌「唔使你交電費呀！」

古金魔亂跑
龍庸力OO

話說早排出左隻自稱係神領網頁版既game
完全兩回事

你傻撚左呀？00後你老母呀 00後有童年回憶？

UO
Tibia
RO

嗰時鄧麗欣做宣傳啲人已經恥笑隻game

希望竟然咁少人講

寵物王真係畢生難忘 (官服執咗就未見過有私服 )
希望(不過依家大把私服，台伏官方又未執 )
Nage(玩嗰陣仲要無錢買月卡，係每個鐘扣點數咁玩 )
少林傳奇(組隊好似雞仔咁一隻一隻跟住 ，回合制求其有個LAG機全部人都要等佢 )
熱血江湖(同職仲有分正同邪，仲可以放啲歌入去隻驚入面聽，但嗰陣ON99淨係識放一首，所以洗晒腦，依家只要一聽嗰首歌就會諗起熱血江湖)
其實仲有好多，但醒唔起個名

水滸歷險

加多隻天外
呢5隻都經典

一定係三小俠
細個日打夜打 玩過咁多隻online game 最深刻都係呢隻 瘋狂刷素材 解人物 競技場
之前心血來潮想玩返 試過down私服 不過都係玩唔到

肯撚定係信長

金庸群俠傳

一定係古惑仔online

石器時代 依家仲玩緊私服 就黎3張野

我諗都係墨香 d2 war3 古龍 1.6果堆
跑點計都係90同00後回憶啦
當年正係玩過三國演義 玩到05左右就冇玩
網龍98包月的日子

吞食天地2

金庸2001出仲遲過石器

一定係ro 無第二隻

個個係到up自己玩邊隻 就係到吹奏

有冇人玩過時空戰場？

信長

彩虹冒險(記得又係買點玩，之後有個中學同學無錢買點，但又唔會問人借，而係中午唔食飯儲錢，走去M記拎番茄汁嚟食，同埋因為坐隔離，佢問我用完擦膠擦出嚟啲擦膠碎要唔要，畀咗佢之後見住佢拎嚟食 )
天外(同老豆一齊玩，佢仲玩得痴線過我，又開幾隻人日夜輪流整藥定整符，之後我無玩佢仲Keep住玩 ，好記得跟住任務會送隻竹馬騎住行好過癮 )
RO(嗰時仲係得月費服，老豆買咗個好似書包咁嘅包返嚟，之後見住佢同佢同事玩，玩到一半唔玩畀咗我玩，之後玩佢淨低啲日數，玩到無就無再玩 )

我第一隻就玩萬王1 之後龍族出左就轉左玩龍族
後期萬王1免費先返去玩 不過後期多數都只係用zkok黎掛

90後一定係跑online

當年要用ggc同vlan同人挑機既日子
好懷念

計埋80後應該彩虹?

又變左班90 00嗌交post

楓之谷
彩虹冒險

見到樓主講天外表示要哭了

點解其他game 都有私服唯獨係天外無

細個玩夢歷

無人玩魔力寶貝？

一定係
金庸
古龍
龍族
天堂1、2
Cs 1.5/1.6
新流星蝴蝶劍
爆爆王
勁舞

sd, 當時偷錢買點去網吧打到傻撚咗

三國演義ONLINE
吞食1,2,3
天外
HEAT PROJECT
水滸歷險
騎呢歷險

下打機一定係小學開始既咩 我94中二先開始玩online game真係玩跑，勁舞，星夢，童話，天使之戀果堆先，身邊啲同學都一樣，之後先玩台灣啲online，一度成為爛橙既fans，當代頭號黑馬FEZ，瑪奇，艾爾之光，封魔獵人，星辰etc
然後就網蟲，吞食天地系列全攻，女神，飄流幻境，上到高中就傳奇，即係夢之乜春既台版官方，永續經營

same
同期仲有瑪奇 玩好成五六年 唔知點解無人講
明明係少有嘅無職業定向mmorpg
後期出新瑪奇出職業就開始沒落了

古惑仔 1 先係最好玩既 online game

早期用coolg / keytext 已經好開心
根本zkok出左就全世界用ZKOK
實在太強大 開通左我對外掛既理解
利申: 開SERVER玩到關SERVER

冇錯喎 差唔多全部00後friend都一齊玩到大

睇到而家都未有人講寵物王，精0，希望，ro

有冇人記得百變

彩虹冒險係我第一隻玩既online game
重要玩到星期六8點早起身打到夜晚11點
唯一一隻我覺得係唔洗靠裝備課金既game

好記得同人空裝隻揪玩車輪戰我1打4
D隊友連出場機會都無o哂嘴
比人拜為大神
自此去到邊都有人認得我個名
個種成功感今時今日都未係其他game搵到

彩虹冒險
巨商
跑

小學只玩過3隻咋

玩陸服，第一個255小路

魔力
RO
天翼

魔力 罪書真係當玩家咁撚

呢個post講嘅都玩過晒
個人最鐘意係
夢想世界
LFO
彩虹冒險
勁舞團

仲記得小學個陣放學即刻狗衝
去買$11一包兩張卡抽人物抽技能

利申96年

80後玩cso
人唔笑

金庸啦，2002年斷斷續續玩，玩到2013年

我係炸彈人 魔力 天堂 亂 天外 RO CS1.6 信長

00後玩大陸game架 on9

第一代 online game
應該係 金 古 ro 石器 魔力 龍族

天堂魔力點都佔一席之地啦，仲有WOW

Btw原來童話5月尾都要收皮 又多個回憶摺埋

金庸 古龍 龍族 魔力 RO

Kgs

好掛住天翼

你都戇撚鳩
跑 2006出架
你個陣出世未呀

瑪奇

無人玩過

瑪奇又係經典

飄流幻境
吞食天地2
中華網蟲

少林傳奇

彩虹冒險, heat project

彈水阿給

金庸
龍族

UO

一個二個話要錢唔玩，轉頭玩其他online抌錢買點

呢堆game 2000之後出
但玩嘅人係90後

石器時代

Sd高達 online

跑
hp
墨香
龍駒
洛汗
gunz

萬王冇龍族咁深 比較有印象
最記得個時玩幾隻職業都係玩耐左先後勁後悔
開頭第一隻記得好似玩闇騎 玩落見到人地龍騎勁有型 把武器又大
之後玩巫妖 光神......見到人地d大法係pk島輕鬆就秒十幾件
同埋成鬼日唔記得佢d指令

彩虹冒險
爆爆王

唔通叫自己00後？ 人唔笑狗都吠

呀屌...係寵物王啦，頭先一路諗仲有隻game叫咩咩王...當時為左7仔果隻活動寵去到幾盡

有韓服

韓服執左十世

萬王之王

塞爾號？
曙光
爆爆王
彩虹

你都on9

龍族 童話 瑪奇

大包圍

RO
天堂1

56k 年代 有電話打黎就斷線

Lfo

劍仙？
跑online
彈水阿給
跑跑卡丁車
魔力寶貝

80: diablo 魔獸 cs1.5/6 aoc 龍族 石器 天堂 金庸
90~94: 魔獸 cs1.6 aoc 巨商 ro 魔力 天外 信長
95~99: 跑 勁舞果堆on9溝女game

天堂 古龍 金庸 石器 魔力 RO 亂 巨商 希望 星夢

點睇

龍族 石器 記得果時儲來吉咭 儲齊曬啲角寄去台灣華義但係乜撚野寵都收唔到 仲有啲乜包物包 唔食lunch都儲錢買

第一隻寵物王
亂
墨香
完美世界

竟然冇仙境傳說
仲邊有討論嘅餘地

block晒講跑同勁舞團果d死細路

彩虹，勁舞，墨香

無CD嘅神領

80果批去網吧玩槍game應該唔係玩cs而係玩r6:rs/bt

小學係亂 天外
上左中學玩d冷門野 王者世界 prius 之後到信長

開頭網吧玩r6 之後轉哂cs
我個區好多網吧開頭玩cs係幾乎全部人開cheat鬥穿

有冇人玩過奇幻寶貝？

冇人玩過grandchase?

叫得80後梗係UO啦
90後應該係RO
另外WOW應該橫跨幾代

楓之谷
啲背景音樂好正 每次聽到啲回憶都出番曬嚟

魔力 石器 龍族 金庸 Ro 巨商 童話

一定係勁舞
當年幫唔少囡囡破處

少林傳奇/真•少林傳奇

中二三果時玩飄流

cs1.6
war3
龍族
Fez
LF2
跑
亂
彩虹冒險

魔力，石器，巨商？

信長 墨香 跑 勁舞 CS1.6 CSO LFO 三小俠
其他個啲玩過下就棄左

私服先岩
利申前幾個星期有挽過

有冇人玩過ECO

石器

隨口嗡都廿幾隻

老實講，講Online Game 一定係月費年代個啲，例如2005年熱血江湖

Ro
網絡三國 《— 呢隻經典之作 竟然無咩人提

9火杖頂降頂3連

91-92同96-97
差好遠
玩diablo2 cs1.5 同 信長
玩跑online

寵物王

天龍 hit project 巨商
呢3隻應該9成人都有玩過

石器1同2
Cs1.6
Aoc
War3

利申 97

Warcraft 3

80後就80後
90後就90後
有邊隻GAME可以橫誇兩代人咁多呀
差成10年隻GAME都唔見左啦
90後要玩80後啲GAME都係靠私服
不過龍族算係咁
年齡層最大咪係啲媾女GAME囉
見過有人4X歲玩勁舞

隻game後期最唔平衡係技術，d新人完全冇可能贏，佢地入黎起碼要輸返兩三個月先練到，邊可能做到

後期試過街場隨機連贏廿幾場，贏到灰咗

冇人玩lfo

Heart project
彩虹冒險
巨商
呢啲先係童年

每日一篇

aoe

龍族
童話
Heat project
Eco

sd高達
窮撚冇錢課金儲光幣抽野合設計圖
但最終都係劍西打天下

吞食 1
2 轉200 火知霸🤤

機甲鬥神傳 楓之谷 跑 LFO

巨商 真係童年回憶

我95 依幾隻都係五年班開始玩 夢歷好似中一

玩開雲起d game
墨香 海盜王 仲有個好似咩少林傳奇咁上下

Heat project 冇走雞啦
未收皮個陣仲紅過CS
故宮mk場一百殺

彩虹
仙劍

石器，ro

war3 真三國無雙 3.7d

夢歷 百變

RO 好多回憶
當時勁多香港人玩 好熱鬧

CSO
小六玩到中三

墨湘
水滸歷險
巨商

80 81 同95 96 根本完全唔同世界

應該分番
1. 80-86
2. 87-93
3. 94-99
咁就差唔多

有冇人玩啲冷門嫁
聖光 果陣覺得啲史萊姆好正 只要變隻色or大隻啲就會勁左
Aika 果陣玩狙擊手 成日去人地國家狙人
果陣有國戰既game唔多 一打國戰就lag死左係到 但果陣玩都覺得好正

彩虹冒險
吞食天地
楓之谷

依d都好後了

呢到啲90,00後就岩啦ching

有冇人玩過百變online
格鬥驚 有隻抽有副本
前幾年港服執左 童年

墨香
早排先上youtube聽BGM，好懷念

當初玩係因為覺得啲人物同裝好靚，玩落感覺良好，仲記得以前全盛時期長1 LAG到仆街，王0勁多人練技吹水，黃河1永遠有人打交 好懷念

因為cs個陣未出新

忍豆

有無人玩炸彈人online

彩虹

彩虹冒險
跑
勁舞團
夢歷

金庸群俠傳
仙劍
跑

吞食緊係1，cs緊係1.6

天外 開埋個濕鳩名公會

石器
Heat project
紅色警戒
AOC/ AOE
Diablo
Yahoo 麻雀（呢個可能冷d但我相信好多人都有玩過）

11

吞食天地
以前要收錢 計分鐘玩
入錢玩算係難忘

我驚啲00後唔識

有無人玩過江湖二站/總站 但唔算online game黎

魔力 石器

以前有玩
成班一齊玩幾開心

賽車場

92表示 彩虹冒險>heat project>巨商

btw 信長應該唔算online game

LFO

Eco

有冇人玩過天龍八部 曾經7個ser日日爆 多女仔玩 重肯定係香港最食錢online game

當年online game真係百花齊放

拿拿林

Ultimate Online
金庸群俠傳
魔力寶貝
神之領域
RO
天翼之鍊
童話
天堂

Online game
石器 金庸 兩分天下
之後 古龍 魔力 龍族 Ro
之後先到童話 夢歷 希望
最黎先到 hp 跑

單人連線
AOC》war3(三國》信長）
Aoc年代仲有 紅警 CS rb6

石器 金庸 天堂 先岩
魔獸 應該係 古龍 同童話 之間

uo,石器,萬王之王

魔法帽

Warcraft 信長11.2b

天龍八部

寵物王真係好可惜 係我最懷念既一隻game 佢個系統同埋概念係我最鍾意玩

古龍
龍族
神領
石器

好懷念

係咪冇人玩過戀愛盒子

之前down 返開過個AC黎玩，係咁打金錢幫升Lv, 但唔識解任，啲人話要貨金直接升到轉，無人帶唔識玩

online：
金庸
RO
古龍
魔力
墨香

單機/連機：
紅警
cs區域連機
流星蝴蝶劍 竟然無人講
aoc
信長

青野亂

其實都各有特色
萬王真係好好玩
後來都搵唔返一隻可以取代
回憶總是美好
而家咁就好
千其唔好出返黎

跑
信長
巨商

最早玩金庸，學識打字，打字好重要因為要同人鬥串
之後玩石器，龍族，天翼，魔獸

早期網吧玩Rainbow-six, 屌隻腳中槍會行慢左呢d先係正路，但出左CS局住1齊玩，殘血照跑照跳

童話-亂-墨香-魔力寶貝-伊希歐之夢-龍之谷

神話
古龍
cs 1.5 1.6

信長
Counter strike 冇o

三少俠[black][/black]

一定係diablo 2

曙光？

墨香
Heat project
古龍
勁舞
彈水呀給（爆爆王）
以前真係勁正，每日開機就同班網友吹水打機好正
之後自從有信長呢類，就好小真係識到網友。
打墨香又可以吹雞開紅殺人，殺到佢地要係傳送點位掛機，諗番起都爽

古龍金庸

瑪奇
卡巴拉島
勁舞團
墨香

以前隻隻game都hit得起
我諗我玩過2 3十隻

彩虹
巨商
Heat project

呢三隻game每次開私服都令人想再玩再回味

睇人講cs1.6/cso
就已經知道佢係90-95/96-99

講真的...我係90後...除左cso..其他都玩過...但我最中2都係彩虹冒險..
以前會考...我差唔多冇溫書...日日下午玩到半夜...玩到痴晒線..

嗰陣玩墨香 真係覺得個畫面好正
開真技呀陣法呀嗰d好華麗
但大個左去私服睇翻原來d畫面如果用依家既標準黎講真係唔撚掂
所以都有少少感概

小朋友你98年 足足大人地兩年咁威威呀

你講緊彩虹冒險?仲有私服wo..係人少左d

寵物王呢隻game係一個迷
一話摺就完全消失左

仲記得heat project 真係逐個bug位入過先滿足 個陣仲係睇住人入bug先學到 跟住咩位都想試

利申0課金玩家 汁到210真係好正 係咁揾個d有晒紅點描同槍口既槍黎汁

好似仲有飛天bug 好似係ctrl alt f5?

一定係古龍, copy不死丸開左十幾廿個小號做銀行, 賣左人生第一桶金

Cs1.6 cso sd高達 勁舞 黃易 成吉思汗 絕代雙驕

97 巨商 墨香 火線 信長 cs1.6 跑

三小俠 (grand chase ) 我小五玩到中四
有冇人玩過??

原來咁少人玩過網三 五月天

墨香墨湘 bgm一定係最難忘
金鐘罩 吐納法不斷升技

Heat project 場場等人死左汁把210玩

Lfo
星夢

龍族 金庸 heat project

中華英雄online算唔算冷門

天龍，跑，勁舞，巨商呢啲走唔甩

百變

魔力寶貝
RO
亂
墨香
WOW

sd高達

80後黎計應該係金庸/龍族/魔力石器/RO
果時d online game仲係計鐘頭/月費
入點數都入到窮 諗返都覺得痴線
之後多CS AOC果d要開lan game就興去網吧

一定係
跑
勁舞團
巨商
CS
(LFO.LF2)

一定係巨商
唔係比外掛搞死 一定仲有大把人玩

Rf真係冇得輸

第一 一定係巨商 咁耐以黎無乜一隻遊戲可以好似巨商咁 淨係玩買賣投資都覺得好好玩既game出現過

耐少少既
古龍
石器魔力經典唔多講
Cs aoc diablo
龍族
天堂
彩虹冒險 右上角秒牛
彈水阿給
天外
亂
吞食天地
勁舞團
墨香/湘

以前d online game百花齊放 而家

仲有ro heat project

瑪奇
勁舞團
跑

機甲鬥神傳

中學仲背到晒玩過咩online
上面好多我都冇玩過
我玩想玩個D

征途
HEATPROJECT
HBO元氣特工隊
百變
CSO
Tales Runner
童話
天羽
西遊(某橘)
夢之樂章
夢之歷險
夢幻龍族傳說
路尼亞戰記
命運之鑰
艾爾之光
龍之谷
LOL

過左18想話玩女王之刃
一路都唔記得down

仲有楓谷同拿拿林
應該仲有
背唔晒

彩虹冒險 跑 勁舞團 爆爆王 巨商

彩虹仲有打火龍
夢之歷險
跑跑卡丁車

亂

墨香果期

龍族 到呢加仲未有game可以超越到

係彈水阿給
冇人有玩三小俠?

魔力寶貝

Fez

金庸 石器 魔力 吞食 for me

Heat project 同夢之歷險

Ping

天龍真心正但$都用得好快

Warcraft of world
天外

RO
星夢
勁舞
瑪奇

魔力果陣sars一日打十幾個鐘

所有要俾月費果d都係好game

商城制果d垃圾到

應該係巨商

啲background music係最正

而家仲有冇人玩彩虹(私服)?

夢之歷險

屌你CSO係撚
不嬲玩CS係1.5

呢隻正

小朋友齊打交

巨商
當年小學三度比人爆ac喊到仆街

彩虹冒險係一定

跑同cso都夠膽拎出黎講

前者以前高登又好邊度都好，都係比人笑on9仔先玩，而家竟然上左神枱

Cso就仲撚過份，呢隻垃圾邊有人玩，仲話80/90後最多人玩？請問班近00後/00後既聽過cs1.5/1.6未，你地講heat project都無咁嬲，起碼呢隻真係有旺角場，而嗰時都真係幾多人玩，cso呢隻垃圾就唔好拎出黎啦

cso初頭玩係幾好玩

個陣冇咁多屈槍

以前勁中意玩屍 游擊

早排玩返屌
啲狗槍多到 啲屍又係 射極唔死

RO
依家都搵唔到一隻MMORPG同佢一樣

呢隻閪game根本就侮辱緊cs

改做商城想掠人水

天外
吞1
巨商
彩虹

岩 cso老玩家

佢開第一年已經開始玩

親眼見證住啲人慢慢流失
隻game就係迫鳩你課金

都已經唔係講技術 係講武器

佢個設計令到外掛盛行（蒼翅傳夾任飛，飛一下打一下），其他game如果學佢又係會超多外掛

不過外掛未盛行嗰陣真係好正，一堆唔同隊伍既玩家係晒d熱門位置吹住水黎打怪，好開心，同之後d副本形式既online game唔同

90後

勁舞會唔會多人啲

講得呢堆on9 game肯定係90尾

點解冇人講百變

金庸

1st tier

AOC
CS1.5 1.6
魔力
巨商
跑

佢明顯00後啦

eco

水滸
Grand Chase

有聲

係呀伯伯

神領 一班人打海馬騎士/法師/七海 玩到上咩愛區格區打魔人
後尾隻game返生 垃圾咗勁多

AION都好好玩 後尾全部都係加速同外掛棄game

龍族 童話 天外

講照緊回億既真係頭出果十隻八隻

講真 如果龍族唔係外掛問題
第三波開一世 我玩一世都願
日日同fd吹水 吹雞西a開片 國戰邊戰
玩到個孫出世正ser一倍經應該岩岩好五轉

90頭

90頭點會排呢幾隻做第一呀
彩虹冒險 巨商 ro 仙境 吞食 cs1.6 天外 有排都未排到你講嗰幾隻啦🙄

巨商/魔力啦

彩虹冒險？

90後先真

千幾人既邊戰正撚到

水滸歷險
彩虹冒險
runescape
亂online
3隻香港game中學畢業左或之前執晒

早期咪 石器 龍族 RO 金庸 天堂
中期就 勁舞 巨商 魔力 瑪奇 跑？
後期 墨香 亂 heat project

24

封魔獵人

有無人玩過要用keyboard打command果種純文字網上rpg?

石器
希望
RO

亂
RO
少林傳奇
Sd 高達

仲有吞食天地新仔要求人帶過界橋

梗係uo

彩虹
巨商
Gunz

你係佢本人？我都記得呢個公會同埋呢個username

日日同埋489 同eC9 打架

金庸龍族天堂魔力RO

5隻當中應該RO最多人玩

利申:未玩過

kit9

用紙筆mark地圖

機戰
跑
拿拿林
封魔幻想
封魔獵人

龍駒
夢歷
夢幻龍族傳說
夢幻古龍

拿拿林 封魔獵人都好正

仲有FEZ
石器時代
數碼精靈

拿拿林仲記得可以裝修自己屋企

但竟然幾乎冇人玩過數碼精靈呢度 ！！！

巨商
龍族
彩虹
H-Project
跑跑卡丁車

而家手機驚都百花齊放既 不過垃圾

跑online當年俾80後屌到仆街

其實80後 90後其實好唔同
80後出世個年代興江湖/幾廿蚊隻碟gba合集包模擬器/小遊戲合集/lf2/拳王等等，叫埋同學/住隔離左右嘅細路上自己屋企玩 始終00年代online game係屋村影響力未有搖搖/陀螺/遊戲cd咁大

利申 90中出世細個群班80尾 初小已經玩緊icq教人打速成

彩虹冒險 升完件裝拎件裝去溝女
星夢
諗下跑online可以上埋電視廣告搵當紅藝人配音代言 嗰個年代真係好勁
勁舞團 行過網吧一定會聽見花火 188
網龍啲練功系列 雖然好撚悶 但都算係一個回憶
網吧滑鼠毀壞系列：hp cso 信長

當年好多olg就算依家同朋友講返起都仲會話題

所有雲起既game 夢之xx系列

80 後應該就金鏞 ，龍族，古龍 ，石器

90後初應該係魔力，RO, 巨商，天堂

再後小小先到亂，跑，HP

天龍

跑

跑 夢歷
今個sem break 玩下跑先
夢歷就不了 冇fd 玩悶撚到仆街

有冇人有玩過gunz
呢隻game當時真係好好玩
用劍飛牆，蝴蝶劍，劍換槍，雙左輪互換快速開槍
如果而家重有私服就好

天外Online 玩得最長
依家都仲間唔中入台服掛下機
墨香
亂
少林傳奇

彈水阿給
巨商

小弟95
lfo 墨香 跑 勁舞
heat project 夢歷
封魔獵人 三小俠
wow 信長
仲有一個集體回憶就係屌鳩垃圾橙
唔撚係佢 好多好玩嘅game都唔洗執
好似 heat project
細個真係好癲 一隻玩完玩另一隻 成日就咁過
之後大左專注玩一隻 玩墨香 升撚到人都癲

大約記得咁多年真係玩得長而唔係玩一兩日就DEL既ONLINE GAME
DIABLO2 (第一隻用真錢買裝既GAME)
龍族 (第一隻玩既月費GAME 果時仲要慳零月錢黎買月卡同買埋小說同果本咩野龍族周刊 又叫過大陸既朋友買大陸版既典藏版有條炎魔牙頸鍊 )
神話 (第一隻可以打到入去個服既職業榜前十)
天1
天2
WOW(呢隻真係由公測玩到而家不過ICC之後就玩一兩個月又棄到佢出新版本同第一次參加公會網聚 )
UO
機戰
少林/真少林 (第一次係GAME入面識到女仔再約埋出黎 )
亂
之後其他ONLINE GAME都可能短既玩一兩日長既就玩一兩個月就冇玩同冇咩深刻印象

有無人識海盜王

吞食1 cs1.5 金庸 古龍 龍族 係都呢D 先啦

咪就係

果3隻玩都無玩過

一定係魔力
露比+++++

diablo 2
網路三國